# 04. Javascript 배열과 반복문  
<a href="https://developer.mozilla.org/ko/docs/Web/JavaScript/Reference/Global_Objects/Array" target="_blank">[더 자세히 알아보기]</a>

## 배열 (`array`)
0개~다수의 데이터를 포함할 수 있음

```javascript
console.log([1, 2, 3, 4, 5]);
console.log([1, 2, 3, 4, 5][0]);
```

<br>

> 변수에 대입
```javascript
var myNumberArray = [1, 2, 3, 4, 5];
var firstNumber = myNumberArray[0];
var lastNumber = myNumberArray[4];

console.log(myNumberArray);
console.log(firstNumber);
console.log(lastNumber);

var arrayOfTwo = [firstNumber, lastNumber];
console.log(arrayOfTwo);
```

<br>

> 다른 자료형의 배열
```javascript
var generals = ['이순신', '을지문덕', '장보고'];
var onOffs = [true, false];

var multiTypes = [100, true, 'English', [2, 4, 8]];
console.log(multiTypes[3]);
console.log(multiTypes[3][1]);
```

<br>

### `length` 속성
배열의 크기를 `number`로 반환

```javascript
console.log(myNumberArray.length);

console.log(['a', 'b', 'c'].length);

console.log(multiTypes.length);

console.log(multiTypes[3].length);
```
> 마지막 요소 얻기
```javascript
var lastInArray = myNumberArray[myNumberArray.length - 1];
console.log(lastInArray);
```

<br>

### `indexOf` 함수
특정 값이 배열의 몇 번째 요소인지 반환
> 없을 시 `-1` 반환
```javascript
console.log(
  ['apple', 'banana', 'grape', 'orange'].indexOf('grape')
);
console.log(myNumberArray.indexOf(2));

console.log(['apple', 'banana', 'grape', 'orange'].indexOf('mango'));
```

<br>

### 배열 내 요소 변경
```javascript
generals[2] = '김유신';
console.log(generals);
```

<br>

### `push` 함수
배열에 요소를 삽입

```javascript
var myArray = [];
console.log(myArray);

myArray.push(1);
console.log(myArray);

myArray.push(3);
myArray.push(5);
console.log(myArray);
```

<br>

### `concat` 함수
다른 배열을 이어붙인 배열을 반환

```javascript
var myArray2 = myArray.concat([2, 4, 8]);
console.log(myArray2);

myArray = myArray.concat(myArray2);
console.log(myArray);
```

<br>

### `splice` 함수
#번째 위치로부터 n개의 요소 제거
```javascript
myArray.splice(4, 1);
console.log(myArray);

myArray.splice(3, 2);
console.log(myArray);
```

<br>

***

<br>

## `for` 문
특정 조건이 성립하는 동안 주어진 작업을 수행

> 형식  
( `초기화` ; `조건` ; `작업 후 처리` )

```javascript
for (var i = 0; i < 5; i++) {
  console.log(i);
}

for (var num = 10; num > 0; num -= 2) {
  console.log(num);
}
```

<br>

### 배열을 `for` 문으로 다루기

```javascript
for (var i = 0; i < myNumberArray.length; i++) {
  console.log(myNumberArray[i]);
}

for (var i = 0; i < myNumberArray.length; i += 2) {
  console.log(myNumberArray[i]);
}

```

```javascript
var oddArray = [];
var evenArray = [];

for (var i = 10; i <= 20; i++) {
  if (i % 2 === 0) {
    evenArray.push(i);
  } else {
    oddArray.push(i);
  }
}

console.log(oddArray);
console.log(evenArray);
```

```javascript
var cities = ['서울', '대전', '대구', '부산', '울산', '광주'];
var citiesString = '';

for (var i = 0; i < cities.length; i++) {
  citiesString += cities[i];
  if (i < cities.length - 1) citiesString += ', ';
}

console.log(citiesString);
```

```javascript
var longArray = [1, 2, 3, 4, 5, 6, 7, 8, 9, 10];

for (var i = longArray.length - 1; longArray.length > 0; i--) {
  longArray.splice(i, 1);
  console.log(longArray);
}
```

<br>

### `break` 구문
>`for` 루프를 중단
```javascript
var longArray = [1, 2, 3, 4, 5, 6, 7, 8, 9, 10];

for (var i = 0; i < longArray.length; i++) {
  if (longArray[i] === 5) break;
  console.log(longArray[i]);
}
```

## `while`문
> 조건을 만족하는 동안 반복수행
```javascript
var i = 0;
while (i < 5) {
    console.log(i);
    i++;
}
```

<br>

***

<br>

## HTML 요소 생성하여 삽입하기

```html
<div></div>
```

> 요소 생성
```javascript
var spanElement = document.createElement("span");
```

> 요소 삽입
```javascript
spanElement.append("삽입된 문자열");
document.querySelector("div").append(spanElement);
```

<br>

### `for` 문과 배열 사용하기

```html
<ul></ul>
<ol></ol>
```

```javascript
var things = ['냉장고', '코끼리', '기린'];
var steps = [
  '냉장고 문을 연다',
  '기린을 꺼낸다',
  '코끼리를 넣는다',
  '냉장고 문을 닫는다'
];

var thingsUl = document.querySelector("ul");
for (var i = 0; i < things.length; i++) {
  var li = document.createElement("li");
  li.append(things[i]);
  thingsUl.append(li);
}

var stepsOl = document.querySelector("ol");
for (var i = 0; i < steps.length; i++) {
  var li = document.createElement("li");
  li.append(steps[i]);
  stepsOl.append(li);
}
```

<br>

### 구구단 표 만들어보기 

```javascript
var tableEl = document.createElement("table");
for (var i = 1; i < 10; i++) {
  var trEl = document.createElement("tr");
  for (var j = 1; j < 10; j++) {
    var tdEl = document.createElement("td");
    tdEl.append(i * j);
    trEl.append(tdEl);
  }
  tableEl.append(trEl);
}
document.querySelector("body").append(tableEl);
```

<br>

***

<br>

## 다음 강좌
* [05. Javascript 함수와 이벤트](https://gitlab.com/junseol86/fastcampus-lecture-codes/-/tree/master/2020-spring/04-javascript/05/README.md)